香港海關買入4艘支那製高速截擊艇 每艘造價約1,800萬元

海關在過去一年購入4艘新高速截擊艇，加強打擊海上走私活動，新高速截擊艇能在45分鐘內到達香港水域仼何一個角落。

海關表示，高速截擊艇是政府目前同類型船隻入面速度最快，最高速可達每小時55海浬，馬力達3500匹，相等於10輛雙層巴士的馬力，能在45分鐘內到達香港水域仼何一個角落，可增強打擊海上走私活動的機動性和靈活性。每艘造價大約1800萬，屬政府目前同類型產品中速度最快的型號。

海關助理關長陳子達表示，走私團伙清楚海關不能對離開了香港水域的船隻執法，因此他們走私的時候多數會靠近香港邊界，高速截擊艇即使停泊在較遠的地方都可以在短時間內到達走私地點進行堵截。

添置計劃分兩階段進行，第一階段兩製新截擊艇已於今年5月開始服役，至今已成功破獲10宗海上走私案件，檢獲物品包括電子產品，高價食材，凍肉和活魚，總值接近7800萬元，其中包括海關於過去10年破獲的最大宗走私凍肉案，共檢獲估計市值約5千萬元走私凍內。 第二階段的兩艘的高速截擊艇在上星期三亦正式服役。

引擎係德國ROLLS ROYCE

導航係瑞典

支那應該只係整個鋁船體

加強打擊海上走私活動

笑L死人~~

得個殼係支那

大飛洗撚咁貴

RR引擎

係咪山東嗰間？

一陣追追下，成塊船底剷起

走私快艇裝有五百匹引擎 (2 X 250 HP)，速度可達每小時60海里

海關部嘢係每小時55海里

RR唔係英國咩

45分鐘送中

砌機公司啫，你都唔會話centralfield 正都「生產」電腦

中國山東叢林凱瓦鋁合金船舶有限公司

應該真係只得「鋁合金船體」係佢造

真係砌機 ONLY

送咗 4 X HK$1800萬比支那狗

2000萬可以買部遊艇

係咪上次沉咗嗰架？

RR唔係英國野
RR車先係俾德國寶馬買左

海關話係德國

我都係有呢個疑問...

MTU本身係德國公司嚟，RR係佢母公司

公道啲，應該好大部份都係買引擎同導航

高速送中洗頭艇

好on9,買大劣嘢捉大劣犯，真係窮車極恥，低能無知....

人地大劣犯會唔知你啲垃圾最多咩馬力，同唔知點反制你地?

個隻水警，噸位細好多

等睇反艇

又花式送錢

海記都唔想
佢哋一心想買歐洲貨
點知招標後😔

45分鐘就嚟快過元朗落元朗

個引擎係RR
不過支那做船身驚佢解體，因為承受唔到個動力

打擊人逃離香港
定係走私呀

多謝保皇狗批出撥款

又用黎將人送中 屌佢老母

鋁合金

到時追唔到大飛，就會講德國快艇。
有險可守
又贏

暗號黎嫁 你識條鐵咩 大家緊記咪走私

又洗納稅人金錢

39分鐘

Rolls Royce 唔係英國咩

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

1223聲援星火
已獲發不反對通知書
19:00 愛丁堡！

幫手推上熱門

[1223] 今晚七點，迫爆中環，撐星火！！

「星火不息 燃點國際」集會 獲發不反對通知書

［急］開心過後海傍摩天輪大合照

追唔到唔出奇 又唔可以好似黑警咁撞人 過左香港水域又唔追得 你夠膽一路唔停船出左香港水域就嬴

由元朗國狗屋去元朗國西鐵站要39分鐘

快過啦，元朗落元朗要49分鐘

晚晚沙洲有快艇走私都無人捉架啦

我哋都可以組一架快船，犧牲下安全標準咪得

BMW 買左

隨時爆炸

香港警察想死快d就入多啲支那貨⋯⋯

55浬 = 時速100公里
45分 = 行75公里
香港海岸線長360公里
Er... 條數應該點計，求高手

又幫支那補血

消防都買咗兩隻新快艇，結果整多過用

水魚

澳洲鋁礦鋁材？

你你入境同海關唔識分？

隻新船個座位好薄，記得帶住嘔吐袋開呢隻新船

怪唔之得 上次整沉 舊個隻啦 原來要買新

其實唔難

警察船沉 海關買新？

DAMEN

附
送
爆
炸

係快嘅，，，，，，，，
快沉之嘛

夠搞沉隻艇啦
好快又可以買過

拎嚟運解放軍同公安架

自煮研發

坦白啲講成架船除咗個殼之外大部分都係歐洲貨黎嘅

用黎送中用

高速船對個殻要求大
辛苦海字伙計，搵命博

新型走私船

turbojet d船都有五十幾年
以前係軍用 又要輕 又要飛得起

又比錢支那洗

羅湖日日咁多水貨
都係有海關把關

海岸線長度唔等於隻船要行咁長嘅
同埋海關係咪有幾個船隊基地？

加快版洗頭艇

唔會叫你喺東平洲追架屯門嘅走私船咁戇鳩

支拿船廠造都好，主要輪機、系統都來佬貨。成架船真係得個殻（造價1/10系支拿生產）。足見支拿出口嘅value 有幾低。

BMW淨係買咗汽車部

不知英國RR收購咗德國既MTU(平治船隻，工業機械，軍用車輪同發電機引擎部)
海關班友咪炒埋一碟計

我記得之前海關好似係用義大利船

呢架野1800萬？？？

昂船洲咪有幾隻大陸做既jetfoil放係到柒

佢地買艇都係用稅收啲錢

只要我地唔好消費，佢地一定有影響

和你慳： 自組罷買團

得兩隻者

除左警曱甴 其他部門都係開始要用支那船

呢間公司係同芬蘭凱瓦集團合資 中國淨係出啲鋁合金，個技術係芬蘭買返黎

海關都會做嫁

下次就自煮研發啦

咁撚大個國家巴屎閉出得RAW MATERIALS ONLY？

自己技術含量係零？

boeing野點同

沉船艇

支那野出名快

沉得快

引擎唔用支國貨

鬼唔望D警狗借去用
然後做高速海底撈

咁先得人驚
隻船最緊要就係個殼

成億買啲垃圾，變相交軍費?

海關部支那砌船個弱點就係個船殼

海關個spec. 係想鬥速度, 佢地無諗過大飛安裝撞角既可能性

俾多少少，夠1000億可以買航母

支那船殼

據信德海事新聞駐廣州聯繫人消息，4月18日，「粵電57」輪與「中國海警3062」船發生碰撞，「中國海警3062」船沉沒，所幸船上8人被附近漁船救起，人員安全。

重點打擊既係貨船
犯法唔關稅收同毒品會轉介
唔明兒登仔屌海關做乜9

老實講海關咁少budget,下下都起幾千萬毒品，相比警毒科開支咁大做過D咩

唔算太碌，佢個底有避震已經算係靚野